{
  "questions": [
    {
      "number": 1,
      "type": "moji",
      "question": "この　町の　<em>入口</em>は　どのぐらいですか。",
      "options": [
        {
          "1": "にんこう"
        },
        {
          "2": "ひとくち"
        },
        {
          "3": "じんこう"
        },
        {
          "4": "いりぐち"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "いりぐち"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>暑<rt>あつ</rt></ruby>いですね。エアコンを＿＿＿。",
      "options": [
        {
          "1": "つけましょう"
        },
        {
          "2": "あけましょう"
        },
        {
          "3": "おしましょう"
        },
        {
          "4": "ひらきましょう"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "つけましょう"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>黒<rt>くろ</rt></ruby>い　ペン＿＿＿<ruby>書<rt>か</rt></ruby>いて　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "を"
        },
        {
          "2": "に"
        },
        {
          "3": "が"
        },
        {
          "4": "で"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "で"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "moji",
      "question": "あの　人は　<em>かいしゃいん</em>です。",
      "options": [
        {
          "1": "会社人"
        },
        {
          "2": "会社員"
        },
        {
          "3": "社会人"
        },
        {
          "4": "社会員"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "会社員"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "goi",
      "question": "ああ、のどが＿＿＿。つめたい　<ruby>水<rt>みず</rt></ruby>が　<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みたい。",
      "options": [
        {
          "1": "いたかった"
        },
        {
          "2": "かわいた"
        },
        {
          "3": "すいた"
        },
        {
          "4": "ぬれた"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "かわいた"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんは　イギリス<ruby>人<rt>じん</rt></ruby>＿＿＿<ruby>結<rt>け</rt>婚<rt>っこん</rt></ruby>しました。",
      "options": [
        {
          "1": "と"
        },
        {
          "2": "に"
        },
        {
          "3": "を"
        },
        {
          "4": "へ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "と"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "moji",
      "question": "今、<em>四時</em>です。",
      "options": [
        {
          "1": "よじ"
        },
        {
          "2": "しじ"
        },
        {
          "3": "ようじ"
        },
        {
          "4": "よんじ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "よじ"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "goi",
      "question": "すみません、お<ruby>手洗<rt>てあら</rt></ruby>いを＿＿＿ください。",
      "options": [
        {
          "1": "かけて"
        },
        {
          "2": "かりて"
        },
        {
          "3": "かえして"
        },
        {
          "4": "かして"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "かして"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "bunpo",
      "question": "この　<ruby>道<rt>みち</rt></ruby>＿＿＿まっすぐ　<ruby>行<rt>い</rt></ruby>って　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "に"
        },
        {
          "2": "を"
        },
        {
          "3": "で"
        },
        {
          "4": "が"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "を"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "moji",
      "question": "<em>ことし</em>　日本へ　来ました。",
      "options": [
        {
          "1": "来年"
        },
        {
          "2": "去年"
        },
        {
          "3": "本年"
        },
        {
          "4": "今年"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "今年"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "goi",
      "question": "あの　<ruby>先生<rt>せんせい</rt></ruby>の　<ruby>授業<rt>じゅぎょう</rt></ruby>は＿＿＿。",
      "options": [
        {
          "1": "つまる"
        },
        {
          "2": "つまらない"
        },
        {
          "3": "つもる"
        },
        {
          "4": "つもらない"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "つまらない"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>先月<rt>せんげつ</rt></ruby>　<ruby>日本<rt>にほん</rt></ruby>に　<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。<ruby>来月<rt>らいげつ</rt></ruby>の　<ruby>10日<rt>とおか</rt></ruby>＿＿＿います。",
      "options": [
        {
          "1": "まで"
        },
        {
          "2": "から"
        },
        {
          "3": "か"
        },
        {
          "4": "でも"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "まで"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "moji",
      "question": "<em>今日</em>は　日曜日で、休みです。",
      "options": [
        {
          "1": "きょう"
        },
        {
          "2": "きゅう"
        },
        {
          "3": "ほんじつ"
        },
        {
          "4": "こにち"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "きょう"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "goi",
      "question": "これは、＿＿＿　<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べれない。",
      "options": [
        {
          "1": "まずくて"
        },
        {
          "2": "おいしくて"
        },
        {
          "3": "やすくて"
        },
        {
          "4": "きらくて"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "まずくて"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "bunpo",
      "question": "では、<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>＿＿＿　<ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>に　もう　<ruby>一度<rt>いちど</rt></ruby><ruby>電話<rt>でんわ</rt></ruby>します。",
      "options": [
        {
          "1": "に"
        },
        {
          "2": "も"
        },
        {
          "3": "や"
        },
        {
          "4": "か"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "か"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "moji",
      "question": "これから　日本語を　<em>勉強</em>します。",
      "options": [
        {
          "1": "ばんきゅう"
        },
        {
          "2": "べんきょう"
        },
        {
          "3": "べんきゅう"
        },
        {
          "4": "ばんきょう"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "べんきょう"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>今日<rt>きょう</rt></ruby>が　＿＿＿　で、<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>が　<ruby>三日<rt>みっか</rt></ruby>です。",
      "options": [
        {
          "1": "はつか"
        },
        {
          "2": "ふつか"
        },
        {
          "3": "よっか"
        },
        {
          "4": "はたち"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "ふつか"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "bunpo",
      "question": "＿＿＿　フランス<ruby>語<rt>ご</rt></ruby>が　できる　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>は　いませんか。",
      "options": [
        {
          "1": "だれが"
        },
        {
          "2": "だれか"
        },
        {
          "3": "だれでも"
        },
        {
          "4": "だれも"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "だれか"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "moji",
      "question": "父は　フランス語が　<em>じょうず</em>です。",
      "options": [
        {
          "1": "下手"
        },
        {
          "2": "手上"
        },
        {
          "3": "手下"
        },
        {
          "4": "上手"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "上手"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "goi",
      "question": "A「<ruby>東京<rt>とうきょう</rt></ruby>まで　あと　どのくらい　かかりますか。」 B「もうすぐ＿＿＿よ。」",
      "options": [
        {
          "1": "つきます"
        },
        {
          "2": "でます"
        },
        {
          "3": "うごきます"
        },
        {
          "4": "かえります"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "つきます"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "bunpo",
      "question": "これは　<ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>で　＿＿＿　<ruby>言<rt>い</rt></ruby>いますか。",
      "options": [
        {
          "1": "なに"
        },
        {
          "2": "どう"
        },
        {
          "3": "どうやって"
        },
        {
          "4": "なぜ"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "どう"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "moji",
      "question": "<em>駅</em>まで、タクシーで　十分です。",
      "options": [
        {
          "1": "いき"
        },
        {
          "2": "あき"
        },
        {
          "3": "うき"
        },
        {
          "4": "えき"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "えき"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "goi",
      "question": "＿＿＿、<ruby>失礼<rt>しつれい</rt></ruby>ですが、<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんでは　ありませんか。",
      "options": [
        {
          "1": "ええ"
        },
        {
          "2": "あのう"
        },
        {
          "3": "ああ"
        },
        {
          "4": "じゃあ"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "あのう"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "bunpo",
      "question": "きのうは、そんなに＿＿＿ね。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　ないでしょた"
        },
        {
          "2": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったです"
        },
        {
          "3": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったでした"
        },
        {
          "4": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>かった　では　ないです"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったです"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "moji",
      "question": "<em>けさ</em>は　七時に　起きて　ジョギングしました。",
      "options": [
        {
          "1": "本朝"
        },
        {
          "2": "分朝"
        },
        {
          "3": "会朝"
        },
        {
          "4": "今朝"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "今朝"
    },
    {
      "number": 26,
      "type": "goi",
      "question": "チャンネルを　かえるから、テレビの＿＿＿を　<ruby>取<rt>と</rt></ruby>って　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "リモコン"
        },
        {
          "2": "パソコン"
        },
        {
          "3": "エアコン"
        },
        {
          "4": "コンピューター"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "リモコン"
    },
    {
      "number": 27,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　テニスが　<ruby>好<rt>す</rt></ruby>きですが、<ruby>上手<rt>じょうず</rt></ruby>＿＿。",
      "options": [
        {
          "1": "ありません"
        },
        {
          "2": "ないです"
        },
        {
          "3": "なりません"
        },
        {
          "4": "じゃ　ありません"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "じゃ　ありません"
    },
    {
      "number": 28,
      "type": "moji",
      "question": "休みの　日は　<em>母</em>に　電話を　します。",
      "options": [
        {
          "1": "はは"
        },
        {
          "2": "ちち"
        },
        {
          "3": "まま"
        },
        {
          "4": "かか"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "はは"
    },
    {
      "number": 29,
      "type": "goi",
      "question": "A「ただいま。」B「＿＿＿。」",
      "options": [
        {
          "1": "いってきます"
        },
        {
          "2": "いただきます"
        },
        {
          "3": "いらっしゃいませ"
        },
        {
          "4": "おかえりなさい"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "おかえりなさい"
    },
    {
      "number": 30,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんは＿＿＿やさしい　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>です。",
      "options": [
        {
          "1": "きれいで"
        },
        {
          "2": "きれくて"
        },
        {
          "3": "きれいと"
        },
        {
          "4": "きれい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "きれいで"
    },
    {
      "number": 31,
      "type": "moji",
      "question": "先生が　<em>学生</eに　話を　します。",
      "options": [
        {
          "1": "がせい"
        },
        {
          "2": "がくせい"
        },
        {
          "3": "がくせん"
        },
        {
          "4": "がっせい"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "がくせい"
    },
    {
      "number": 32,
      "type": "goi",
      "question": "いい　<ruby>天気<rt>てんき</rt></ruby>だから、どこかへ　______　か。",
      "options": [
        {
          "1": "でかけません"
        },
        {
          "2": "でません"
        },
        {
          "3": "あそびません"
        },
        {
          "4": "きません"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "でかけません"
    },
    {
      "number": 33,
      "type": "bunpo",
      "question": "Ａ「あなたの　コーヒーカップは　どれですか。」\nＢ「いちばん　______　です。」",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きかった"
        },
        {
          "2": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きもの"
        },
        {
          "3": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きいの"
        },
        {
          "4": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きい"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きいの"
    },
    {
      "number": 34,
      "type": "moji",
      "question": "<em>ほにゃ</em>は　駅の　前に　あります。",
      "options": [
        {
          "1": "書店"
        },
        {
          "2": "書屋"
        },
        {
          "3": "本店"
        },
        {
          "4": "本屋"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "本屋"
    },
    {
      "number": 35,
      "type": "goi",
      "question": "毎朝、6時に　_____　仕事に　行きます。",
      "options": [
        {
          "1": "おいて"
        },
        {
          "2": "おきて"
        },
        {
          "3": "おこして"
        },
        {
          "4": "おして"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "おきて"
    },
    {
      "number": 36,
      "type": "bunpo",
      "question": "あの　______　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>は　だれですか。",
      "options": [
        {
          "1": "かみは　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>いの"
        },
        {
          "2": "かみは　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
        },
        {
          "3": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>いの"
        },
        {
          "4": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
    },
    {
      "number": 37,
      "type": "moji",
      "question": "田中さんは　<em>明るい</em>　人です。",
      "options": [
        {
          "1": "あかるい"
        },
        {
          "2": "あきるい"
        },
        {
          "3": "あくるい"
        },
        {
          "4": "あけるい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "あかるい"
    },
    {
      "number": 38,
      "type": "goi",
      "question": "この　<ruby>紙<rt>かみ</rt></ruby>は　______　ですが、とても　じょうぶです。",
      "options": [
        {
          "1": "うすい"
        },
        {
          "2": "あつい"
        },
        {
          "3": "こい"
        },
        {
          "4": "すずしい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "うすい"
    },
    {
      "number": 39,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　あの　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>を　______　。",
      "options": [
        {
          "1": "しません"
        },
        {
          "2": "して　いません"
        },
        {
          "3": "しりません"
        },
        {
          "4": "しって　いません"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "しりません"
    },
    {
      "number": 40,
      "type": "moji",
      "question": "明日の　<em>ごご</em>は　雨でしょう。",
      "options": [
        {
          "1": "牛後"
        },
        {
          "2": "午後"
        },
        {
          "3": "牛前"
        },
        {
          "4": "後前"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "午後"
    },
    {
      "number": 41,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>赤<rt>あか</rt></ruby>ちゃんの　<ruby>泣<rt>な</rt></ruby>き<ruby>声<rt>ごえ</rt></ruby>が　______、ねられなかった。",
      "options": [
        {
          "1": "げんきで"
        },
        {
          "2": "うるさくて"
        },
        {
          "3": "にぎやかで"
        },
        {
          "4": "いそがしくて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "うるさくて"
    },
    {
      "number": 42,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>近<rt>ちか</rt></ruby>くの　スーパーは　<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>１０時まで　______。",
      "options": [
        {
          "1": "あいて　います"
        },
        {
          "2": "あけて　います"
        },
        {
          "3": "あきます"
        },
        {
          "4": "あけます"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "あいて　います"
    },
    {
      "number": 43,
      "type": "moji",
      "question": "ガソリンが　<ruby>高<rt>たか</rt></ruby>くても　<em>車</em>に　のります。",
      "options": [
        {
          "1": "しゃ"
        },
        {
          "2": "ちゃ"
        },
        {
          "3": "かるま"
        },
        {
          "4": "くるま"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "くるま"
    },
    {
      "number": 44,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>は　<ruby>雪<rt>ゆき</rt></ruby>が　______そうです。",
      "options": [
        {
          "1": "おりる"
        },
        {
          "2": "ふる"
        },
        {
          "3": "おちる"
        },
        {
          "4": "とまる"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "ふる"
    },
    {
      "number": 45,
      "type": "bunpo",
      "question": "A「すてきな　シャツですね。」\nB「ありがとうございます。<ruby>兄<rt>あに</rt></ruby>に　______。",
      "options": [
        {
          "1": "もらったんです"
        },
        {
          "2": "あげたんです"
        },
        {
          "3": "くれたんです"
        },
        {
          "4": "やったんです"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "もらったんです"
    },
    {
      "number": 46,
      "type": "moji",
      "question": "<em>先月</em>、花見を　しました。",
      "options": [
        {
          "1": "せんげつ"
        },
        {
          "2": "せんがつ"
        },
        {
          "3": "さんがつ"
        },
        {
          "4": "さんげつ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "せんげつ"
    },
    {
      "number": 47,
      "type": "goi",
      "question": "この　へやは、だんぼうが　<ruby>入<rt>はい</rt></ruby>って　いて　______　です。",
      "options": [
        {
          "1": "さむい"
        },
        {
          "2": "つめたい"
        },
        {
          "3": "あたたかい"
        },
        {
          "4": "すずしい"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "あたたかい"
    },
    {
      "number": 48,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>先月<rt>せんげつ</rt></ruby>から　<ruby>子<rt>こ</rt></ruby>どもに　<ruby>英語<rt>えいご</rt></ruby>を　______。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えます"
        },
        {
          "2": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えました"
        },
        {
          "3": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えたんです"
        },
        {
          "4": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えています"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "</rt></ruby>えています"
    },
    {
      "number": 49,
      "type": "moji",
      "question": "一か月に　<em>いっかい</em>、友だちと　会います。",
      "options": [
        {
          "1": "一度"
        },
        {
          "2": "一回"
        },
        {
          "3": "一会"
        },
        {
          "4": "一目"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "一回"
    },
    {
      "number": 50,
      "type": "goi",
      "question": "ここから　<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>まで　どのくらい　<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby>が　______か。",
      "options": [
        {
          "1": "かけます"
        },
        {
          "2": "かかります"
        },
        {
          "3": "あります"
        },
        {
          "4": "すぎます"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "かかります"
    },
    {
      "number": 51,
      "type": "bunpo",
      "question": "田中さん、<ruby>今日<rt>きょう</rt></ruby>も　______　ね。まだ　<ruby>病気<rt>びょうき</rt></ruby>かな。",
      "options": [
        {
          "1": "こない"
        },
        {
          "2": "きない"
        },
        {
          "3": "くない"
        },
        {
          "4": "いかない"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "こない"
    },
    {
      "number": 52,
      "type": "moji",
      "question": "電車で　<em>新聞</em>を　読みます。",
      "options": [
        {
          "1": "しんぶん"
        },
        {
          "2": "しんむん"
        },
        {
          "3": "しんもん"
        },
        {
          "4": "しんぼん"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "しんぶん"
    },
    {
      "number": 53,
      "type": "goi",
      "question": "______　が　ないから、<ruby>洗<rt>あら</rt></ruby>えないよ。",
      "options": [
        {
          "1": "せんざい"
        },
        {
          "2": "せんたく"
        },
        {
          "3": "クリーニング"
        },
        {
          "4": "そうじ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "せんざい"
    },
    {
      "number": 54,
      "type": "bunpo",
      "question": "田中さん、<ruby>、今度<rt>こんど</rt></ruby>　いっしょに　<ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>に　______　か。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>、行<rt>い</rt></ruby>くでしょう"
        },
        {
          "2": "<ruby>、行<rt>い</rt></ruby>きません"
        },
        {
          "3": "<ruby>、行<rt>い</rt></ruby>きでしょうか"
        },
        {
          "4": "<ruby>、行<rt>い</rt></ruby>くません"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "<ruby>、行<rt>い</rt></ruby>きません"
    },
    {
      "number": 55,
      "type": "moji",
      "question": "五時に　学校から　<em>かえりました</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "借りました"
        },
        {
          "2": "入りました"
        },
        {
          "3": "通りました"
        },
        {
          "4": "帰りました"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "帰りました"
    },
    {
      "number": 56,
      "type": "goi",
      "question": "あ、この　<ruby>車<rt>くるま</rt></ruby>、ガソリンが　ほとんど　______　いないよ。",
      "options": [
        {
          "1": "かって"
        },
        {
          "2": "はいって"
        },
        {
          "3": "いれて"
        },
        {
          "4": "なくなって"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "はいって"
    },
    {
      "number": 57,
      "type": "bunpo",
      "question": "A「まどを　______　。」\nB「はい、おねがいします。」",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>開<rt>あ</rt></ruby>けましょうか"
        },
        {
          "2": "<ruby>開<rt>あ</rt></ruby>けても　いいですか"
        },
        {
          "3": "<ruby>開<rt>あ</rt></ruby>けなさい"
        },
        {
          "4": "<ruby>開<rt>あ</rt></ruby>けて　くれませんか"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "<ruby>開<rt>あ</rt></ruby>けましょうか"
    },
    {
      "number": 58,
      "type": "moji",
      "question": "あの　子は　私の　<em>妹</em>です。",
      "options": [
        {
          "1": "いもと"
        },
        {
          "2": "いもうと"
        },
        {
          "3": "おとと"
        },
        {
          "4": "おとうと"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "いもうと"
    },
    {
      "number": 59,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>は　テストが　あるから、<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>へ　<ruby>行<rt>い</rt></ruby>くのが　______　です。",
      "options": [
        {
          "1": "いや"
        },
        {
          "2": "ひどい"
        },
        {
          "3": "むり"
        },
        {
          "4": "きらい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "いや"
    },
    {
      "number": 60,
      "type": "bunpo",
      "question": "のどが　かわいたね。<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>か　______　よ。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>んだ"
        },
        {
          "2": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>もう"
        },
        {
          "3": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みなさい"
        },
        {
          "4": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>んでない"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>もう"
    },
    {
      "number": 61,
      "type": "moji",
      "question": "<em>英語</em>の　歌を　歌いましょう。",
      "options": [
        {
          "1": "えご"
        },
        {
          "2": "えが"
        },
        {
          "3": "えいご"
        },
        {
          "4": "えいが"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "えいご"
    },
    {
      "number": 62,
      "type": "goi",
      "question": "この　ベッドは　______、<ruby>一人<rt>ひとり</rt></ruby>で　<ruby>動<rt>うご</rt></ruby>かせない。",
      "options": [
        {
          "1": "あつくて"
        },
        {
          "2": "おもくて"
        },
        {
          "3": "おおくて"
        },
        {
          "4": "かたくて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "おもくて"
    },
    {
      "number": 63,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>一年前<rt>いちねんまえ</rt></ruby>は、ひらがなも　______　が、<ruby>今<rt>いま</rt></ruby>は　<ruby>漢字<rt>かんじ</rt></ruby>も　だいぶ　<ruby>分<rt>わ</rt></ruby>かります。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>めませんでした"
        },
        {
          "2": "<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>みませんでした"
        },
        {
          "3": "<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>んで　いませんｄした"
        },
        {
          "4": "<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>まなかったです"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>めませんでした"
    },
    {
      "number": 64,
      "type": "moji",
      "question": "大きいから　半分に　<em>きって</em>　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "聞って"
        },
        {
          "2": "来って"
        },
        {
          "3": "切って"
        },
        {
          "4": "着って"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "切って"
    },
    {
      "number": 65,
      "type": "goi",
      "question": "A「<ruby>新<rt>あたら</rt></ruby>しい　<ruby>仕事<rt>しごと</rt></ruby>は　どうですか。」\nB「うーん、あんまり　______　。」",
      "options": [
        {
          "1": "いそがないんです"
        },
        {
          "2": "いそがしいんです"
        },
        {
          "3": "ゆっくりなんです"
        },
        {
          "4": "おもしろくないんです"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "おもしろくないんです"
    },
    {
      "number": 66,
      "type": "bunpo",
      "question": "もしもし、もしもし、よく　______　んですが．．．。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>こえない"
        },
        {
          "2": "<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>いてない"
        },
        {
          "3": "<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>けない"
        },
        {
          "4": "<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>かない"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>こえない"
    },
    {
      "number": 67,
      "type": "moji",
      "question": "あの　女の人は　<em>有名</em>な　歌手です。",
      "options": [
        {
          "1": "ようめい"
        },
        {
          "2": "ゆうめい"
        },
        {
          "3": "ゆうみん"
        },
        {
          "4": "ようみん"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "ゆうめい"
    },
    {
      "number": 68,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>荷物<rt>にもつ</rt></ruby>を　たくさん　<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って　かさを　______　のは　たいへんだ。",
      "options": [
        {
          "1": "あける"
        },
        {
          "2": "さす"
        },
        {
          "3": "つける"
        },
        {
          "4": "はく"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "さす"
    },
    {
      "number": 69,
      "type": "bunpo",
      "question": "A「<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんも　<ruby>中村<rt>なかむら</rt></ruby>さんも　<ruby>来<rt>き</rt></ruby>て　いましたよ。\nB「<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>も　みんなに　______　です。」",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>会<rt>あ</rt></ruby>えなかった"
        },
        {
          "2": "会<rt>あ</rt></ruby>いたかった"
        },
        {
          "3": "会<rt>あ</rt></ruby>いたいでした"
        },
        {
          "4": "会<rt>あ</rt></ruby>いたくなった"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "会<rt>あ</rt></ruby>いたかった"
    },
    {
      "number": 70,
      "type": "moji",
      "question": "兄は　<em>きょねん</em>、大学に　入りました。",
      "options": [
        {
          "1": "前年"
        },
        {
          "2": "今年"
        },
        {
          "3": "来年"
        },
        {
          "4": "去年"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "去年"
    },
    {
      "number": 71,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>熱<rt>ねつ</rt></ruby>が　______　ましたか。",
      "options": [
        {
          "1": "さがり"
        },
        {
          "2": "さげ"
        },
        {
          "3": "おり"
        },
        {
          "4": "おち"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "さがり"
    },
    {
      "number": 72,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>の　<ruby>夕方<rt>ゆうがた</rt></ruby>ごろから、<ruby>雨<rt>あめ</rt></ruby>が　<ruby>強<rt>つよ</rt></ruby>く　______　でしょう。",
      "options": [
        {
          "1": "ふる"
        },
        {
          "2": "ふり"
        },
        {
          "3": "ふった"
        },
        {
          "4": "ふって　いる"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ふる"
    },
    {
      "number": 73,
      "type": "moji",
      "question": "あの　林の　中を　<em>歩いて</em>　行きませんか。",
      "options": [
        {
          "1": "あぬいて"
        },
        {
          "2": "あるいて"
        },
        {
          "3": "あのいて"
        },
        {
          "4": "あろいて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "あるいて"
    },
    {
      "number": 74,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　3人　______　の　まん中です。",
      "options": [
        {
          "1": "こども"
        },
        {
          "2": "ふうふ"
        },
        {
          "3": "きょうだい"
        },
        {
          "4": "かぞく"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "きょうだい"
    },
    {
      "number": 75,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　<ruby>歌<rt>うた</rt></ruby>が　______、カラオケに　<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きたくない。",
      "options": [
        {
          "1": "へたから"
        },
        {
          "2": "へたなから"
        },
        {
          "3": "へただから"
        },
        {
          "4": "へたでから"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "へただから"
    },
    {
      "number": 76,
      "type": "moji",
      "question": "ここに　<em>名前</em>と　電話番号を　書いて　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "なまえ"
        },
        {
          "2": "なめえ"
        },
        {
          "3": "なめい"
        },
        {
          "4": "なまい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "なまえ"
    },
    {
      "number": 77,
      "type": "goi",
      "question": "この　ビルは　______　ですね。<ruby>何階<rt>なんかい</rt></ruby>まで　あるのでしょうか。",
      "options": [
        {
          "1": "たかい"
        },
        {
          "2": "ほそい"
        },
        {
          "3": "ふとい"
        },
        {
          "4": "ながい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "たかい"
    },
    {
      "number": 78,
      "type": "bunpo",
      "question": "かぜを　______、<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>を　<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みました。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>きて"
        },
        {
          "2": "<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>くから"
        },
        {
          "3": "<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>いて"
        },
        {
          "4": "<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>きたから"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>いて"
    },
    {
      "number": 79,
      "type": "moji",
      "question": "ちょっと　<em>ちず</em>を　見せて　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "池国"
        },
        {
          "2": "池図"
        },
        {
          "3": "地国"
        },
        {
          "4": "地図"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "地図"
    },
    {
      "number": 80,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>まで　<ruby>遠<rt>とお</rt></ruby>いので、<ruby>毎日電車<rt>まいにちでんしゃ</rt></ruby>で　______　のは　たいへんです。",
      "options": [
        {
          "1": "つとめる"
        },
        {
          "2": "はたらく"
        },
        {
          "3": "のる"
        },
        {
          "4": "かよう"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "かよう"
    },
    {
      "number": 81,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>　______　すぐに　シャワーを　あびます。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>起<rt>お</rt></ruby>きるから"
        },
        {
          "2": "<ruby>起<rt>お</rt></ruby>きた"
        },
        {
          "3": "<ruby>起<rt>お</rt></ruby>きて"
        },
        {
          "4": "<ruby>起<rt>お</rt></ruby>きたから"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "<ruby>起<rt>お</rt></ruby>きて"
    },
    {
      "number": 82,
      "type": "moji",
      "question": "毎週、<em>国</em>へ　帰ります。",
      "options": [
        {
          "1": "こに"
        },
        {
          "2": "にく"
        },
        {
          "3": "くに"
        },
        {
          "4": "こく"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "くに"
    },
    {
      "number": 83,
      "type": "goi",
      "question": "______　<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>ですが、<ruby>一度<rt>いちど</rt></ruby>　あそびに　<ruby>来<rt>き</rt></ruby>て　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "ほそい"
        },
        {
          "2": "せまい"
        },
        {
          "3": "すくない"
        },
        {
          "4": "ちょっと"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "せまい"
    },
    {
      "number": 84,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>宿題<rt>しゅくだい</rt></ruby>を　______　<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>へ　<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。",
      "options": [
        {
          "1": "しないから"
        },
        {
          "2": "しないで"
        },
        {
          "3": "しないが"
        },
        {
          "4": "しないて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "しないで"
    },
    {
      "number": 85,
      "type": "moji",
      "question": "図書館で　本を　<em>かります</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "借ります"
        },
        {
          "2": "貸ります"
        },
        {
          "3": "質ります"
        },
        {
          "4": "使ります"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "借ります"
    },
    {
      "number": 86,
      "type": "goi",
      "question": "この　たなは　とても　______　<ruby>使<rt>つか</rt></ruby>いやすいです。",
      "options": [
        {
          "1": "だいじょうぶで"
        },
        {
          "2": "たいへんで"
        },
        {
          "3": "じょうぶで"
        },
        {
          "4": "よわくて"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "じょうぶで"
    },
    {
      "number": 87,
      "type": "bunpo",
      "question": "レストランで　______　<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>しましょう。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べなくて"
        },
        {
          "2": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べないで"
        },
        {
          "3": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べるから"
        },
        {
          "4": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べながら"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べながら"
    },
    {
      "number": 88,
      "type": "moji",
      "question": "弟は　レストランで　<em>働いて</em>　います。",
      "options": [
        {
          "1": "はらたいて"
        },
        {
          "2": "はたらいて"
        },
        {
          "3": "はだらいて"
        },
        {
          "4": "はらだいて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "はたらいて"
    },
    {
      "number": 89,
      "type": "goi",
      "question": "ここまで　<ruby>遠<rt>とお</rt></ruby>かったでしょう。______　いらっしゃいました。",
      "options": [
        {
          "1": "こんなに"
        },
        {
          "2": "いつも"
        },
        {
          "3": "とても"
        },
        {
          "4": "よく"
        }
      ],
      "answer": 4,
      "answer_text": "よく"
    },
    {
      "number": 90,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>病気<rt>びょうき</rt></ruby>は　なおりました。もう　______　<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べられます。",
      "options": [
        {
          "1": "なんでも"
        },
        {
          "2": "なにも"
        },
        {
          "3": "ぜんぜん"
        },
        {
          "4": "あんまり"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "なんでも"
    },
    {
      "number": 91,
      "type": "moji",
      "question": "デパートの　<em>屋上</em>に　上がる。",
      "options": [
        {
          "1": "やじょう"
        },
        {
          "2": "おくじょう"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "おくじょう"
    },
    {
      "number": 92,
      "type": "moji",
      "question": "ラジオを　<em>ききます</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "聞きます"
        },
        {
          "2": "開きます"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "聞きます"
    },
    {
      "number": 93,
      "type": "goi",
      "question": "ちょっと　______　です。エアコンの　<ruby>温度<rt>おんど</rt></ruby>を　上げてください。",
      "options": [
        {
          "1": "あたたかい"
        },
        {
          "2": "さむい"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "さむい"
    },
    {
      "number": 94,
      "type": "goi",
      "question": "A「それ、<ruby>買<rt>か</rt></ruby>ったの？」\nB「ううん、<ruby>図書館<rt>としょかん</rt></ruby>で　______　。」",
      "options": [
        {
          "1": "かりたの"
        },
        {
          "2": "かしたの"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "かりたの"
    },
    {
      "number": 95,
      "type": "bunpo",
      "question": "今日は、あまり　______　です。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>暑<rt>あつ</rt></ruby>くなかった"
        },
        {
          "2": "<ruby>暑<rt>あつ</rt></ruby>いじゃなかった"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "<ruby>暑<rt>あつ</rt></ruby>くなかった"
    },
    {
      "number": 96,
      "type": "bunpo",
      "question": "インターネット　______　<ruby>調<rt>しら</rt></ruby>べる。",
      "options": [
        {
          "1": "が"
        },
        {
          "2": "で"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "で"
    },
    {
      "number": 97,
      "type": "moji",
      "question": "<em>大人</em>は　千円、子どもは　五百円です。",
      "options": [
        {
          "1": "おとな"
        },
        {
          "2": "おたな"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "おとな"
    },
    {
      "number": 98,
      "type": "moji",
      "question": "<em>ちず</em>を　かきましょうか。",
      "options": [
        {
          "1": "地理"
        },
        {
          "2": "地図"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "地図"
    },
    {
      "number": 99,
      "type": "goi",
      "question": "しょうゆが　______　なったから、<ruby>買<rt>か</rt></ruby>って　きて。",
      "options": [
        {
          "1": "すくなく"
        },
        {
          "2": "ちょっと"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "すくなく"
    },
    {
      "number": 100,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>に　帰ったら、すぐに　パソコンを　______　。",
      "options": [
        {
          "1": "おします"
        },
        {
          "2": "つけます"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "つけます"
    },
    {
      "number": 101,
      "type": "bunpo",
      "question": "今日の　<ruby>授業<rt>じゅぎょう</rt></ruby>は　______　でしたか。",
      "options": [
        {
          "1": "どう"
        },
        {
          "2": "どうやって"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "どうやって"
    },
    {
      "number": 102,
      "type": "bunpo",
      "question": "弟は、今ごろ　ゲームを　______　。",
      "options": [
        {
          "1": "やります"
        },
        {
          "2": "やって　いるでしょう"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "やって　いるでしょう"
    },
    {
      "number": 103,
      "type": "moji",
      "question": "この　<em>時計</em>は　スイスのです。",
      "options": [
        {
          "1": "とかい"
        },
        {
          "2": "とけい"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "とけい"
    },
    {
      "number": 104,
      "type": "moji",
      "question": "<em>おさきに</em>　しつれいします。",
      "options": [
        {
          "1": "お先に"
        },
        {
          "2": "お前に"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "お先に"
    },
    {
      "number": 105,
      "type": "goi",
      "question": "花を　もらったけれど、______　花びんが　ない。",
      "options": [
        {
          "1": "いれる"
        },
        {
          "2": "はいれる"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "いれる"
    },
    {
      "number": 106,
      "type": "goi",
      "question": "この　へんは　人が　<ruby>少<rt>すく</rt></ruby>なくて　とても　______　です。",
      "options": [
        {
          "1": "にぎやか"
        },
        {
          "2": "しずか"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "しずか"
    },
    {
      "number": 107,
      "type": "bunpo",
      "question": "よく　______　。もう<ruby>一度<rt>いちど</rt></ruby>　お<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。",
      "options": [
        {
          "1": "聞こえませんでした"
        },
        {
          "2": "聞きませんでした"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "聞こえませんでした"
    },
    {
      "number": 108,
      "type": "bunpo",
      "question": "この　カレー、あまり　______　ね。",
      "options": [
        {
          "1": "からいです"
        },
        {
          "2": "からくありません"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "からくありません"
    },
    {
      "number": 109,
      "type": "moji",
      "question": "すみません、<em>上着</em>を　ぬいでも　いいですか。",
      "options": [
        {
          "1": "うわぎ"
        },
        {
          "2": "うえき"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "うわぎ"
    },
    {
      "number": 110,
      "type": "moji",
      "question": "みんあで　<em>わけましょう</em>。",
      "options": [
        {
          "1": "分けましょう"
        },
        {
          "2": "半けましょう"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "分けましょう"
    },
    {
      "number": 111,
      "type": "goi",
      "question": "この　<ruby>問題<rt>もんだい</rt></ruby>が　わかる　人は、手を　______　ください。",
      "options": [
        {
          "1": "あげて"
        },
        {
          "2": "あがって"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": ""
    },
    {
      "number": 112,
      "type": "goi",
      "question": "明日は　<ruby>旅行<rt>りょこう</rt></ruby>に　行くので、<ruby>早<rt>はや</rt></ruby>く　<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>を　______　。",
      "options": [
        {
          "1": "でます"
        },
        {
          "2": "いそぎます"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "でます"
    },
    {
      "number": 113,
      "type": "bunpo",
      "question": "この　<ruby>問題<rt>もんだい</rt></ruby>は　______　できません。",
      "options": [
        {
          "1": "むずかしくて"
        },
        {
          "2": "むずかしかったから"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "むずかしくて"
    },
    {
      "number": 114,
      "type": "bunpo",
      "question": "私の　<ruby>誕生日<rt>たんじょうび</rt></ruby>に　父が　<ruby>時計<rt>とけい</rt></ruby>を　______　。",
      "options": [
        {
          "1": "あげました"
        },
        {
          "2": "くれました"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "くれました"
    },
    {
      "number": 115,
      "type": "moji",
      "question": "<em>午前中</em>は　ひまです。",
      "options": [
        {
          "1": "ごぜんちゅう"
        },
        {
          "2": "ごぜんじゅう"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "ごぜんちゅう"
    },
    {
      "number": 116,
      "type": "moji",
      "question": "友だちが　<em>にゅういん</em>　して　います。",
      "options": [
        {
          "1": "入院"
        },
        {
          "2": "入学"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "入院"
    },
    {
      "number": 117,
      "type": "goi",
      "question": "むすこは　<ruby>大阪<rt>おおさか</rt></ruby>の　会社に　______　います。",
      "options": [
        {
          "1": "はたらいて"
        },
        {
          "2": "つとめて"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "つとめて"
    },
    {
      "number": 118,
      "type": "goi",
      "question": "こんなに　______　本を　<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って　いくのは　たいへんです。",
      "options": [
        {
          "1": "あつい"
        },
        {
          "2": "ふとい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "あつい"
    },
    {
      "number": 119,
      "type": "bunpo",
      "question": "朝から　______　<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べて　いないから、おなかが　すきました。",
      "options": [
        {
          "1": "なにか"
        },
        {
          "2": "なにも"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "なにも"
    },
    {
      "number": 120,
      "type": "bunpo",
      "question": "明日　<ruby>試験<rt>しけん</rt></ruby>だから、今日は　______　勉強します。",
      "options": [
        {
          "1": "<ruby>寝<rt>ね</rt></ruby>ないで"
        },
        {
          "2": "<ruby>寝<rt>ね</rt></ruby>ながら"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "<ruby>寝<rt>ね</rt></ruby>ないで"
    },
    {
      "number": 121,
      "type": "moji",
      "question": "私は　四人<em>兄弟</em>の　一番上です。",
      "options": [
        {
          "1": "きょうだい"
        },
        {
          "2": "けいだい"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "きょうだい"
    },
    {
      "number": 122,
      "type": "moji",
      "question": "これは　<em>たいせつな</em>　本です。",
      "options": [
        {
          "1": "大切な"
        },
        {
          "2": "大事な"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "大切な"
    },
    {
      "number": 123,
      "type": "goi",
      "question": "私は　今年の　12月に　______　に　なります。",
      "options": [
        {
          "1": "はつか"
        },
        {
          "2": "はたち"
        }
      ],
      "answer": 2,
      "answer_text": "はたち"
    },
    {
      "number": 124,
      "type": "goi",
      "question": "この　たなは　<ruby>安<rt>やす</rt></ruby>かったけれど、とても　______　です。",
      "options": [
        {
          "1": "じょうぶ"
        },
        {
          "2": "だいじょうぶ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "じょうぶ"
    },
    {
      "number": 125,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>漢字<rt>かんじ</rt></ruby>は　ぜんぜん　______　ことが　できません。",
      "options": [
        {
          "1": "読む"
        },
        {
          "2": "読める"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "読む"
    },
    {
      "number": 126,
      "type": "moji",
      "question": "A「あと　<em>何分</em>？」\nB「二分です。」",
      "options": [
        {
          "1": "なんぶん"
        },
        {
          "2": "なんふん"
        },
        {
          "3": "なんぷん"
        },
        {
          "4": "なにふん"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "なんぷん"
    },
    {
      "number": 127,
      "type": "goi",
      "question": "A「<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さん、お<ruby>昼<rt>ひる</rt></ruby>ごはん、<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>かない？」\nB「<ruby>今日<rt>きょう</rt></ruby>は　______　を　<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って　きたの。」",
      "options": [
        {
          "1": "おべんとう"
        },
        {
          "2": "ばんごはん"
        },
        {
          "3": "ランチ"
        },
        {
          "4": "おみやげ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "おべんとう"
    },
    {
      "number": 128,
      "type": "bunpo",
      "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　<ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>が　<ruby>少<rt>すこ</rt></ruby>し　______　<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>せません。",
      "options": [
        {
          "1": "しか"
        },
        {
          "2": "ぐらい"
        },
        {
          "3": "ばかり"
        },
        {
          "4": "だけ"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "しか"
    },
    {
      "number": 129,
      "type": "moji",
      "question": "それは　<em>じどう</em>ドアです。",
      "options": [
        {
          "1": "自動"
        },
        {
          "2": "自働"
        },
        {
          "3": "手動"
        },
        {
          "4": "手働"
        }
      ],
      "answer": 1,
      "answer_text": "自動"
    },
    {
      "number": 130,
      "type": "goi",
      "question": "<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>の　ベンチに　______　が　<ruby>一人<rt>ひとり</rt></ruby>　すわって　います。",
      "options": [
        {
          "1": "としをとるひと"
        },
        {
          "2": "ふるいひと"
        },
        {
          "3": "おとしより"
        },
        {
          "4": "ふるいおじいさｎ"
        }
      ],
      "answer": 3,
      "answer_text": "おとしより"
    }
  ]
}